{"food":[{"level":"1","type":"question","question":"Ma olen puuvili. Minu v√§rvus on kollane ja mul on lopsakad lehed. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma kasvan puu otsas ja kui valmin, v√µid mind s√º√ºa."},{"text":"Minust valmistatakse tihti mahlajooke."},{"text":"Minu nimi algab t√§hega 'B'."}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Pirn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üçå"}},{"level":"2","type":"question","question":"Ma olen teraviljatoodete p√µhiline koostisosa ning kasvan p√µldudel. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind saab jahvatada jahuks."},{"text":"Kui mind k√ºpsetada, saab maitsva leiva."},{"text":"Paljud linnud armastavad mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Oder","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üåæ"}},{"level":"3","type":"question","question":"Mind kasutatakse sageli magustoitudes. Ma olen valge ja magus. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind saab vahustada kohevaks."},{"text":"Kui mind kuumutada, muutun vedelaks."},{"text":"Mind kasutatakse tihti koogikatetel."}],"options":[{"label":"Sool","isCorrect":false},{"label":"Suhkur","isCorrect":true},{"label":"Jahu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üç¨"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"what","question":"Ma elan s√ºgaval vees, olen kollane ja ujun ringi. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pikad k√§ed, mida kasutan ujumiseks."},{"text":"Minu nimi algab t√§hega 'A'."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Ahtake","isCorrect":true},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"meri","icon":"üêô"}},{"level":"2","type":"what","question":"Ma olen v√§rvikas ja ujun meres, minu sabas on palju v√§rve. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed tihti imetlevad mu ilusat saba."},{"text":"Olen v√§ike ja armas loom."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Vihmavarju kala","isCorrect":true},{"label":"Mere√§mblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"meri","icon":"ü¶ê"}},{"level":"3","type":"what","question":"Ma olen pehme ja liigun m√∂√∂da liivap√µhja, mulle meeldib kaevata auke. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suured silmad ja palju v√§rvilisi k√§si."},{"text":"Sageli peitun liiva alla."}],"options":[{"label":"Krevett","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Merekarp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"meri","icon":"ü¶Ä"}},{"level":"4","type":"what","question":"Ma olen suur ja vapper, ujun meres ning mind seostatakse merev√§ega. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mu h√§√§l k√µlab nagu 'au-au-au'."},{"text":"Sageli kujutatakse mind ankru v√µi roolirattaga."}],"options":[{"label":"Vaall√µvi","isCorrect":false},{"label":"H√ºljes","isCorrect":true},{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"meri","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"what","question":"Ma olen v√§ike ja valge, leian end tihti rannalt. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti kaunistuste tegemisel."},{"text":"Olen √ºmar ja s√§rav."}],"options":[{"label":"Karp","isCorrect":true},{"label":"Meret√§ht","isCorrect":false},{"label":"Merikarussell","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"meri","icon":"üêö"}},{"level":"6","type":"what","question":"Ma olen v√§ga suur ja vana, elan s√ºgaval vees ning minu s√µbraks on Nemo. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub korallrahus."},{"text":"Minu saba on pikk ja v√§rvikas."}],"options":[{"label":"Kuradiangerjas","isCorrect":false},{"label":"Merekilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Klaasn√µel","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"meri","icon":"üê†"}},{"level":"7","type":"what","question":"Ma olen kiire ja elegantne, ujun s√ºgaval meres ning mu nimi t√§hendab lennulist liikumist. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minu sabas on palju ujuvaid osakesi."},{"text":"Olen tihti kaunistatud erksate v√§rvidega."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"meri","icon":"üêã"}},{"level":"8","type":"what","question":"Ma olen v√§ga v√§rviline ja ujuv lill, kes ujub veepinnal. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minu lehed on suured ja rohelised."},{"text":"Mind kasutatakse sageli kaunistamiseks basseinides."}],"options":[{"label":"Vesihiir","isCorrect":false},{"label":"Veelill","isCorrect":true},{"label":"Ujuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"meri","icon":"üå∫"}},{"level":"9","type":"what","question":"Ma olen m√ºstiline olend, kellel on sarved ja ujun s√ºgaval vees. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind seostatakse tihti legendide ja muinasjuttudega."},{"text":"Olen suure ja tugeva kehaga."}],"options":[{"label":"Merineitsi","isCorrect":false},{"label":"Narval","isCorrect":true},{"label":"Merekoletis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"meri","icon":"üê≥"}},{"level":"10","type":"what","question":"Ma olen salap√§rane ja s√ºgaval vees elav elukas, kellel on palju k√§si ja olen tuntud oma kummalise v√§limuse poolest. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind kujutatakse tihti muinasjuttudes ja √µuduslugudes."},{"text":"Olen suur ja hirmu√§ratav."}],"options":[{"label":"Veealune draakon","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Vesinik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"meri","icon":"ü¶ë"}}],"weather":[{"level":"1","type":"number","question":"Ma olen loodusn√§htus, mis tuleb taevas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind n√§ed, kui vaatad pilvede vahelt p√§ikest."},{"text":"Kui ma tulen, siis sajab vihma v√µi lund."},{"text":"M√µnikord teen ka vikerkaare taevasse."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilman√§htused","icon":"üåßÔ∏è"}},{"level":"2","type":"number","question":"Ma olen loodusn√§htus, mis s√§rab taevas pimedal ajal. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind n√§ed √∂√∂sel, kui vaatad taevasse."},{"text":"Olen kuu ja t√§hed minu √ºmber."},{"text":"M√µnikord v√µib minust n√§ha ka langevat t√§hte."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilman√§htused","icon":"üåô"}}]}